[美透露]5月9日南韓總統大選前美軍或不會動武?

白宮國安顧問：美可炸北韓核子基地
2017年04月16日14:12

面對北韓軍事挑釁，美國也不斷放話施壓，川普的國家安全顧問麥馬斯特（HR McMaster）對英國官員透露，美國軍方的傳統武器火力足以徹底摧毀北韓核子發展，也不排除先發制人炸掉北韓的核子基地。但官員也說，南韓下個月9日要舉行總統大選，在那之前美國應該不會動武。

英國《泰晤士報》今天報導稱，麥馬斯特本月稍早對英國安全官員表示，「所有選項都在桌面上」，美國有自信能有效摧毀北韓的核子基地，但麥馬斯特也很清楚，這樣做可能導致北韓狂射飛彈攻擊南韓，美國此舉需付出「可怕的代價」。

報導也說，美國國防部長馬提斯稍早也跟英國國防大臣法倫（Michael Fallon）討論過北韓情勢，告知美國可能的應對方式，跟一年前相比，美國對北韓動武的可能性大多了。

美國空軍參謀長戈費恩（David Goldfein）昨也在推特上傳一張沖繩美軍基地照片，註明：「看美軍壯盛軍容，戰鬥吧！（Fight’s on）」他稍後說明，那句戰鬥吧可以解讀為開戰，也可解讀為軍事訓練的開始，他只是想鼓舞美軍。

川普為了要中國對北韓施壓，先前也對中國透露他有對北韓動武的決心。不過布希時代的前政府官員說，南韓5月9日要大選，估計美軍這一個月之間還不會有行動，以免南韓情勢震盪。美軍的準備是摧毀北韓的飛彈基地，如果北韓進行地下核子試爆，川普未必會下令攻擊。（蔡筱雯／綜合外電報導）